<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<script_container xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<Script_Objects>
		<script_object>
			<Script_ID>1</Script_ID>
			<Script_Text>Pour comprendre la façon dont les vaccins à ARNm nous protègent de la COVID-19, il faut savoir exactement comment le virus infecte notre corps. </Script_Text>
		</script_object>
		<script_object>
			<Script_ID>2</Script_ID>
			<Script_Text>Quand il pénètre dans notre organisme, le virus de la COVID-19 recourt à des spicules spéciaux situés sur son enveloppe extérieure pour s’attacher à nos cellules. </Script_Text>
		</script_object>
		<script_object>
			<Script_ID>3</Script_ID>
			<Script_Text>Une fois fixé à une cellule, le virus de la COVID-19 y insère son code génétique, appelé ARN, afin d’en prendre le contrôle. </Script_Text>
		</script_object>
		<script_object>
			<Script_ID>4</Script_ID>
			<Script_Text>Le matériel génétique du virus ordonne alors à la cellule humaine d’arrêter son travail normal et de se mettre plutôt à développer la COVID-19.</Script_Text>
		</script_object>
		<script_object>
			<Script_ID>5</Script_ID>
			<Script_Text>Nos cellules saines deviennent alors des usines à virus qui produisent encore plus de virus, lesquels peuvent ensuite infecter d’autres cellules.</Script_Text>
		</script_object>
		<script_object>
			<Script_ID>6</Script_ID>
			<Script_Text>Comme nos cellules sont occupées à fabriquer le virus de la COVID-19, au lieu de faire leur travail, à savoir nous maintenir en vie, elles nous rendent réellement malades.</Script_Text>
		</script_object>
		<script_object>
			<Script_ID>7</Script_ID>
			<Script_Text>La vaccination permet d’apprendre à notre système immunitaire à lutter contre la COVID-19 avant que le virus ne nous rende vraiment malades. </Script_Text>
		</script_object>
		<script_object>
			<Script_ID>8</Script_ID>
			<Script_Text>Pour ce faire, un vaccin entraîne notre système immunitaire à reconnaître ces spicules et à détruire ainsi le virus de la COVID-19</Script_Text>
		</script_object>
		<script_object>
			<Script_ID>9</Script_ID>
			<Script_Text>Le vaccin à ARNm apprend à notre système immunitaire à reconnaître les spicules extérieurs du virus de la COVID-19. Détachés du reste du virus, ces spicules sont inoffensifs. </Script_Text>
		</script_object>
		<script_object>
			<Script_ID>10</Script_ID>
			<Script_Text>Le vaccin ARNm contient notamment de l’information permettant à notre organisme de fabriquer lui‑même des spicules et de s’exercer ensuite à les repérer et à lutter contre en produisant des anticorps.  </Script_Text>
		</script_object>
		<script_object>
			<Script_ID>11</Script_ID>
			<Script_Text>Ce sont en quelque sorte des muselières pour virus, qui se fixent au virus de la COVID-19 et empêchent les spicules de l’aider à infecter une autre cellule, faisant ainsi échouer son projet. </Script_Text>
		</script_object>
		<script_object>
			<Script_ID>12</Script_ID>
			<Script_Text>Grâce au vaccin, notre organisme a déjà appris à fabriquer des anticorps. Nous sommes donc prêts à lutter contre la COVID-19 dès que nous sommes infectés. </Script_Text>
		</script_object>
		<script_object>
			<Script_ID>13</Script_ID>
			<Script_Text>Les vaccins à ARNm contre la COVID-19 ont été testés par des scientifiques et approuvés par des organismes gouvernementaux de règlementation. Ce sont des moyens sécuritaires et efficaces de nous protéger contre les infections au virus de la COVID-19.  </Script_Text>
		</script_object>
	</Script_Objects>
</script_container>